%\chapter*{REFERENCES BIBLIOGRAPHIQUES}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{REFERENCES BIBLIOGRAPHIQUES}

\begin{thebibliography}{99}
	\vspace{-2cm}
	 %%% 2
	\bibitem{Ref20}
	AFNOR,
	\textit{"Fascicule de documentation "}. 
	\textit{Management de processus} ( référence FD X 50-116).
	%%%-----------%%%
	
	 %%% 2
	\bibitem{Ref21}
	 HERNIAUX Gérard, NOYE Didier ,
	\textit{"Organiser et améliorer les processus"}. 
	\textit{Introduction à la méthode EFPRO,  INSEP Editions;} (1996).
	%%%-----------%%%

	
	%%% 1
	\bibitem{Ref9} 
	GRUA Hervé, SEGONAC J.Michel ; DUNOD,
	\textit{"Maîtriser les processus et piloter le progrès"}. 
	\textit (1999).
	%%%-----------%%%
	
	 %%% 2
	\bibitem{Ref11}
	NOYE Didier
	\textit{"L'amélioration participative des processus"}.
	\textit{INSEP Editions, 1997} (1997). 
	%%%-----------%%%
	
	\bibitem{Ref3} 	
	\begin{math} url
		https://prisync.com/blog/e-commerce-business-models-choosing-the-right-one-for-b2b-marketplace/ 
	\end{math}
 04/09/2020, 04h40
	%%%-----------%%%
	
	 %%% 3
	\bibitem{Ref12}
	Henri Issac and Pierre Volle,
	\textit{"E-commerce de la stratégie à la mise en œuvre opérationnelle"}. 
	\textit{Pearson Education France}. 
	%%------------%%%
	
	%%%-----------%%%
	
	%%%%%% 5

	%%%-----------%%%
	
		%%%%%% 6
	\bibitem{Ref5}
	Philippe Carrot and Adrien Nussenbaum,
	\textit{"Marketplace l’E-commerce de Demain"}. 
	\textit{avec la collaboration de Clément Vouillon,} (2012).
	%%%-----------%%%
	
		%%%%%% 7
	\bibitem{Ref6} 
	\begin{math}
	 https://prisync.com/blog/e-commerce-business-models-choosing-the-right-one-for-b2b-marketplace/
	\end{math}	
		. 	04/08/2020, 06h49.
		%%%-----------%%%
		
	%%%%%% 8	
		\bibitem{Ref8}		
	Meddour Mohamed Lamine \& Barchen Mahdi
	\textit{"L’application de la méthode de "Pareto" pour l'identification des factures critiques de la qualité, cas du complexe de khenchela"}. 
	\textit{Université Larbi Ben M’Hidi -Oum El-Bouagh} (2017/2018).
		%%%-----------%%%
		
		%%%%%% 8
		\bibitem{Ref13}
	\begin{math}
	https://prisync.com/blog/e-commerce/ 
	\end{math}	
		. 	08/08/2020, 04h40. 
		%%%-----------%%%
		
	\bibitem{Ref1}
	\begin{math}
	https://prisync.com/blog/articles/single/
	\end{math}	
		. 	08/08/2020, 06h49. 
		%%%-----------%%%
	
		
	\bibitem{Ref02} 
	Martin Fowler 
	\textit{"UML 2.0"}. 
	\textit{Campus Press, } (23/02/2004).
		%%%-----------%%%
	
	
\end{thebibliography}
